突發！美國向加拿大鋁材重新徵收10%關稅 加拿大反制

美國總統特朗普周四表示，美國將對加拿大的鋁材重新徵收10%的關稅。

特朗普表示簽署了一項公告，對加拿大進口的鋁重新徵收關稅，是為了保護美國鋁業，這是「絕對必要的」。期望有關措施可保護美國工業，又指加拿大嚴重打擊美國的鋁業，影響美國就業機會，對鋁業工人非常不公平。

負責進行貿易談判的加拿大副總理方慧蘭批評，美方徵收關稅是不可接受，強調在經濟危機中，兩國工人最不需要的就是新關稅，有關行動將提高業界成本，阻礙貿易自由流動，聲言加拿大將會向美國相應產品徵收關稅。

事實上，今年夏初就有傳言說，美國正在考慮對鋁徵收更多關稅。加拿大總理杜魯多（Justin Trudeau）說，提高美國的鋁價格對兩國經濟都不是一個好主意，尤其是在疫情期間。杜魯多警告美國說，美國生產的鋁「幾乎」不足以滿足美國本土的需求。

7月8日，杜魯多曾在接受記者訪問時表示，他覺得這個問題有點「難以理解」，他認為美國「嚴重依賴從加拿大進口鋁」。

特朗普週四宣布這一決定不久後，加拿大聯邦保守黨就要求執政自由黨政府立即進行報復，同時向美國發出明確信息，即加拿大不會限制出口。保守黨在一份聲明中說：「美國政府幾週來一直在預示對加拿大的鋁徵收新關稅，那為何杜魯多政府無動於衷？」

此外，加拿大商會（Canadian Chamber of Commerce）也迅速做出回應稱，重新徵收鋁的關稅「不合理」。

加拿大國際貿易高級主管阿格紐（Mark Agnew）在一份新聞稿中強調：「加拿大的鋁出口對美國絕對不會構成國家安全威脅。加拿大鋁是美國國防工業基礎的重要組成部分，因此在兩國的國防和實現安全目標中發揮著重要作用。

「在我們的經濟正在與新冠做鬥爭時，這些關稅只會加劇對北美供應鏈的破壞。」

與此同時，美國商會也警告說，特朗普的決定將增加美國製造商的成本。

美國鋁業國際事務主管布萊恩特（Myron Brilliant）稱：「政府對加拿大鋁重新徵收關稅的舉動是朝著錯誤方向邁出的一部。這些關稅將提高美國製造商的成本，受到大多數美國鋁生產商的反對，並將招致加拿大對美國出口產品的報復。」

Source:頭條日報唔放link

支持

單機

無人入黎既

等source

搞中國都可以理解，搞埋自己嘅契弟做乜

價值觀還價值觀生意還生意

不過都唔認同佢呢個moment 搞咁多

當日為咗傾掂NAFTA 都搞鳩佢

呢個moment先要多動作
trump要連任就要打強硬牌

拜登好明顯就唔想搞咁多野影響佢自己利益
加拿大，歐盟一早就想拖到trump輸選舉
契弟咩都唔想做，只係想左右逢源
咁同德國，歐盟班人有咩分別

成班人左右逢源太耐，連血性都無埋，同美國班左膠一樣